---
title: >-
    شمارهٔ ۱۳۲ - تجدید مطلع (در توصیف مازندران)
---
# شمارهٔ ۱۳۲ - تجدید مطلع (در توصیف مازندران)

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خوشست اکنون اگر جویی به آبسکون گذار اندر </p></div>
<div class="m2"><p>سوی مازندران تی و برگیری قرار اندر</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گهی بر ساحل دریا بخوید و مرغزار اندر</p></div>
<div class="m2"><p>گهی بر طرف بابل رود با بوس و کنار اندر</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گهی غلطیده درگردونه‌های برق‌سار اندر</p></div>
<div class="m2"><p>گهی بنشسته بر تازی کمیت راهوار اندر</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>خوشا مازندران ویژه پاییز و بهار اندر</p></div>
<div class="m2"><p>به خاصه طرف آبسکون بدان دریاکنار اندر</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>زمینش سال‌ و مه سبز و گل اندر وی به‌ بار اندر</p></div>
<div class="m2"><p>همیشه بلبلانش مست در لیل و نهار اندر</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>دمد انجیر بن‌ها بر چنار و بر منار اندر</p></div>
<div class="m2"><p>درختی بر درختی روید و آید به بار اندر</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>تذرو جفت گم کرده خروشان بر چنار اندر</p></div>
<div class="m2"><p>کشیده هر طرف گردن پی دیدار یار اندر</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>«‌هراز» بانگ زن پوید بدان خرم دیار اندر</p></div>
<div class="m2"><p>به کردار طراز سیم بر نیلی شعار اندر</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>خروشش گوش کر سازد به ‌بانگ رعد سار اندر</p></div>
<div class="m2"><p>بغلطاند تن پیل ژیان را بر گدار اندر</p></div></div>